美股認真討論區 MCCCXXXVI

開定...繼續討論...

** 連登指數及3大法人留倉會貼係本區Mewe，方便查閱

本區編年史/名人堂 （香港網絡大典）

本區Mewe

小西Mewe

小西FB

加強板雷公Market Breath website

tradeview version

ARK 追蹤神器

《方舟投資主禱文》
我們在天上的母：願人都尊契媽的名為聖。
願契媽的國降臨，願契媽的電動車馳騁在地上，
如同爆升在天上。我們盼望的升幅，
求契媽今日賜給我們，又求饒恕石仔拋售的罪，
因為我們饒恕得罪SH的人。
不叫我們遇見破壞性創新，拯救我們脫離短炒。
離開方舟的叛徒，定必受到地獄之火的懲罰。
因為坐貨、賺錢、移民，
全是契媽的子民，直到永遠。阿們。

Trello 開左Public美股認真討論區 board，慢慢搬野上去。

開左個美股認真討論區（全民編輯留言區），巴打可以加野上去，周末有空會整理

記得用假名

記得要加左下面條link member先可以留言

P巴貼紙登報

開市前要唱國歌

飯錢靠晒連登仔契媽

上個月，一堆ytd 70% 又孖展又call炒penny個班，唔見晒

不如買2800算啦 港女好力到

飛刀派下場

無ytd70%，可以留喺度

有冇call g 團, 想性交轉運了

10000點真鐵底,原因如下
1. 10000 齊頭數，大家會有心理壓力呢個位會有支持
2. 基本分析：爛指數都有三分釘，而家疫情時期大家都會明白拜登呢個決定，今日暴跌就係市場恐慌居多，唔通全香港人唔炒美股咩
3. 圖表分析：根據波浪理論，而家係行緊鋸齒型態，所以10000點應該係5浪底來，最多跌多1000點嚇下散戶 only

少年股神出黎既時候 就係水尾 次次都準

無事啦升返曬啦

出現了

10000點再跌多1000點

Dow Jones 10000點

跌撚到一萬點死好多人 我覺得11000已經極限

SH到無乜信心有無人圍下爐

8888點係咪好意頭D

少年股神講左好多個月啦
總會有次中

差唔多全民炒細價股呢個指標好似易睇d

要P蛇帶路

Forth quarter YoY EPS不變，revenue down 1 percent
2021 first quarter revenue guidance 18.6, YoY down 6.3%
佢自己都預算自己下一季賺少咗錢喎
Market share 比AMD不斷食緊
QE大放水個股價都上唔到，唔明你點解會覺得$100先係fair value
利申，純以事論事傾股票，唔係針對你
因為我見太多巴打睇好Intel，真心想討論點解

Don’t give me hope

我仲瀨死咗喺度

Hang Seng Index
29,021.85 −214.94 (0.74%)

ERRR

12月講到而家

有冇巴絲仲持有重倉能源系嘅股或ETF? 經過尋晚之後點睇？

價投tsm

12月走最多賺少一月嗰轉

點會8888咁低呀
不如今晚殺權日一棍打返上13000點我去維園裸跑呀笨

點解要用原因如下呢啲咁邪既format

10Y 腰 1.578(+1.81%)

依加沖緊上去 支牛話因為逢低就買 所以升

無事 學財巴講睇長遠啲
利申:傷已重

北水南水暴力救市

如果少年股神聽左忘巴講買Super QQQ

仲有錢CALL G? 杯莫停咪算

玩撚完

已財自

高盛祝福完 吳京！

一月個轉先賺得多 日日買妖股都幾百石

走牙

好事
回調提醒我地應對市場保持謙卑

其實10yr yield唔趺返落去1.5以下
美股係咪都會keep住趺

2月個轉就頂 我賺得最多都係上年年尾到1月中呢個位 咩狗屎垃圾都炒

小學生答題

「落後價投大法」
買得平等於買得好心態

教主咁快返黎既

我而家只想睇兩樣嘢
ARK執笠
美國亡國

個個講到美股係ATM
我聽到都驚

上次tsla找完數 想睇裸跑都找數

今晚一於睇下個市想殺我定殺權

1.相信科技，科技先會帶動經濟增長
2.廿歲未到，有排玩(輸左10年後如果都係輸 我認命)
3.仲未蝕到本，當9月開始玩，都翻左一倍(已經比平時快好多)
4.相信美國政府會救市
5.仲讀緊書，有排都未畢業 (對比起大學畢業先玩的人，有多3-4年回本)
(就算同同期的人比，我賺少左，人地賺多左，都唔關我事，有賺就得)
一股都冇賣過
利申﹕全倉科技股

精彩

屌你地班友根本好想俾人睇你裸體

我有個fd之前日日貼自己ytd吹奏
買埋d細股

而家影都冇

隔離po見到 #1張聖母圖係時候換成呢張

Ytd70%變到-10%

真係玩唔起 寧願做廢老算

你扮TSLA條數好似都未找喎

提左先叫atm

屌你全部未balance對住堆數字打機會有撚用

得罪講句騰訊屌打美股

唔係好識飲干邑

心態幾好

找左啦 想睇佢裸跑多啲

牛市股神在回調時沒落

熊市最緊要有錢加倉

走曬樣

契媽青出於藍而勝於藍版本

又黎
L子派又可以出黎「定軍心」了

1.相信科技能源，科技能源先會帶動經濟增長
1.相信科技工業，科技工業先會帶動經濟增長
1.相信科技石仔，科技石仔先會帶動半導閪冧

喂 萬能KEY來既喎

Gchi

石囝看破左紅塵未

講就咁講
明明經歷過9月，個次倒輸本金
但今次仲傷d咁

真係不要騰只要信(訊)

Who

唔講妖股
正股重倉契媽都死啦

石仔

建議佢清倉救下呢度啲手足

各位Ｃｈｉｎｇ，占奔加入討論了

老友記,找左啦

留名

鍾生專心打死林作先，遲D再裸跑

Who?

原來係換咗聖母個樣

Tsm 仲衰過佢尋日豬死

可唔可以裸體打林作

抄底都跌2成

如果係高位入而加已跌6成

Tsm 呢啲垃圾
買嘅都係傻鳩

tsm比臭雞搞

諗住加多十股 點睇

我係垃圾佬 等我接

TSLA

而家呢個價算 fair value

升市個陣就怪自己點解唔sh , 噤快放
跌市個陣就怪自己點解唔一早減倉

屌, 好撚亂

佢TSM斬左未

而加又有北水入

美水遙遙無期

等穿95做個島頂個陣任坐

但係佢地都GEL足..半年?
如果一見倒就做淡都係PK

豬能到仆街

appl依家入嘅話入唔入得過

全put股神係時候誕生

高買低賣

$TSN +3.19%
$TSM -5.94%

半導體龍頭，有自己廠唔會受產能or加價限制，有被低估嘅segment，全世界唯三仲做到先進製程嘅公司，積極由傳統電子零件轉型到data centre市場，加上而家研發經驗豐富加管理好嘅CEO，再詳細嘅我可以慢慢吹

已經謙卑到跪埋係到

sh 咁耐衰足咁耐

奶緊鞋底

扎頭髮果陣好似徐若瑄

其實都唔駛9月
gme個排同ocgn或者大麻
是但有食到一種都應該仲有profit

我都做錯左好多嘢 要深切反省吓

想訓教但隔離屋裝修

咩時候要sh, 幾時要減倉, 真係好難拿捏

如果有啲廢老股應該冇咁傷

講開tsla
其實elon 高位配股買bitcoin 依家仲係賺

呃人 佢明明係我台底

今日咁既天氣, 咁既心情

我不嬲8成時間都係正經

佢張床係你枱底

小妹係真絲無棍

真

咁想要我啲咩幽默感?

就黎唔洗睇名都知係你

佢都無news

投資最緊要有計劃 到時先諗就太遲

咁最多只能話呢間公司仲可能有growth
但摸頂巴打話睇value $100 先叫fair price 我不敢苟同

英特爾教主

入到肉喇
個人有啲失落
但都早睡早起
同飲多左水
打多左J

唔錯

臭雞價

Tpgy 17 蚊 wtf

由賺八成幾變到兩三成.....而家都唔知清倉好定SH好
不過傾向SH⋯⋯都錯過咗最佳時間

心情日日都係差唔多架啦

跟住下季黎個 earning surprise
算唔算係操縱股價既一個方法?

想14/15蚊買少少 簡直是free money

如果唔係TSM產能不足嘅話
我覺得AMD fair price $120，真心嘅

屌琴日 19 掃咗以為到底

同你差唔多
不過我斬左大大部份了
從新上路

好心痛大家仲未明半導體真正大跌原因

我自己睇現時如果無其他突破維持呢個fundamentals嘅話，我俾佢嘅估值係80-85左右，而家個股價好明顯係俾製程消息拖累

P蛇=鍾生

所以真係交學費

後面有人咩

如果刻意講低個guidance令到而家股價跌係會比投資者集體訴訟告㗎

真人有啲肉睇霍哥廚房

Chamath just sold all of his SPCE stock. Wild times we live in...

今日去到西女人

十年債息上到頭先上到1.6
FED子真係無諗住搞搞佢？
今晚又可以睇free fall wor

個人覺得 earning expectation 就係好主觀既一件事
真係搵到証據告得入都唔係咁易

牛市咁快完既咩

條友真係有啲古惑

重日日喺DC發瘟
乜鳩電湯匙控溫

大陸妹又係你，港女又有你

擠左牙膏咁多年都冇事

oh 咪住, 有人話

FUD Clickbait article, if you look at the actual SEC filing, he had 21M Shares - 4.9M held personally, and 16M held in a corporation directly attributable to him. He sold the 4.9M shares and kept the 16M he earned as a sponsor.

100呢個數 純粹係用半導體sector 而家average PE 去計返
當然 PE 肯俾幾多就好subjective 市場最後唔俾返個average PE 佢 我都會接受認錯

Revenue 有yoy 有down 1%? 我見到係+8.2%

我覺得佢FPGA喺data center應用未必如阿木所言俾其他architecture打沉, 都仲好有機會dominate data center market
不過個事實係佢家用市場係俾AMD食到CLS 自己都未追到個製程
就算80都要好長時間

穿50ma 個陣已經完左

垃圾一早要斬啦

q3,q4 yoy係跌的

Spy會唔會返120天線3627

sp 335等接貨

輸到short左

巴打睇依轉大回到幾時完

2024

尋日終於忍唔住清咗small cap
留返啲錢換大cap

仆街了

2024侵侵之約

開始相信china joe係puppet

雷公

輸了不心痛.jpg

大cap未開始跌

走難資金日日都跌
係咪想逼死我

所以未入㗎

我無用逐個quarter 去計 長線投資我用FY 去睇
咁講Q3 Q4 -ve growth 就合理了

虧光了不心痛

狗盛燈啲定大摩燈啲

總之侵做乜，佢就做相反

1.9%好過做定期

牙膏問題一律睇佢個roadmap會唔會又又又又甩，你買公司係買佢繼續growth而唔係買佢依家有幾多野

AMD拍TSM係受限產能，但起碼真係交到靚貨比人，console都係用晒AMD，而買得AMD依幾年都係買緊佢蠶食牙膏個market share

道指12000

仲有依家有牛牛/rh
d 股神輸哂幾個月會入錢再玩過

估唔到鮑老唔救市

【傻散清除計劃】建立資產本位的思維

"
你sort by P/E睇下
全行P/E最低一定係有原因的，唔會冇啦啦回歸的

"Fourth-quarter revenue was $20.0 billion, exceeding October guidance by $2.6 billion and down 1 percent year-over-year (YoY)."

My two cents: 有錢寧願加dividend同回購...算吧啦

not his job

DLLM唔撚係掛

YTD負數呀
搵個今年負數嘅人串
TSM fair price 58

見到有巴打同我一樣唔睇好intel就開心

好撚唔開心 無晒盈利再倒輸2千
半個月無左4千美刀

v翻無事了

Ipoe係咪仆街啦

狗盛係最撚狗，當相反睇就得

隔離新搬黎
巴基斯坦人但幾nice既

INTC落地獄

牙暴都係格蛇fans

教豬唔洗對沖

納指會陰跌到9380左右

見底啦

你嘅意思係半導體行業派dividend同回購股票嘅係唔係都係bad management?

訓身咗

22接

首先要確認到自己買既野係優質資產

你個名

一大巴車埋去

我屌佢老母呀

今日唔洗星期六日要
雖然夜晚接左更西熊做

俾返啲錢我呀

認真希望各位巴打唔好對身邊買股票嘅朋友落井下石
人人心理質素唔同 壓力背景都唔同
唔想有人因為頂唔順尋短見
多多關心身邊嘅人

班淡友日日都好似烏蠅咁loop黎loop去都係個幾咩少年股神 周街都講股票個幾句 實有一日會中嫁喎 除非個市真係長升唔回架姐 到真係中個陣咪好似而家咁出黎耀武揚威 攞下彩咁

清左倉個啲好多都唔明

Nq如果返到4位數就好睇

做邊區call西熊 搵教主出火

訓醒見到百度隻冚家產跌到250幾 早餐都無食到

BYND 落番60蚊 我ALL IN

屌你老母

玩左2個月
輸本金廢柴

覺得唔應該入住

我意思係佢落後緊仲寧願加多啲錢去派都唔係主力加多啲錢做R&D

條友唔係財自咗架喇咩

.......

其實真 要走一早走咗

今晚撈貨 我睇唔穿12200 純博彈 睇2 3日 嚴守止蝕

關咩事

我都已化身社工

仲有藥經同醫學

單位係石

我琴晚都無晒盈利再倒豬2千2

但我原本 -6 做到跌之前清左
係前晚細注跌
咁算唔算做岩決定

明知製程問題都唔去做r and d solve
你作為股東都r晒頭啦

做社工慘過做淡

最多醒多5蚊貼士過你

比你電話我
我親手送

intc 係低估 但100 你預要坐到下個半導體cycle
睇roadmap 就...2023-2024?

tg hugo1991傾

2025

爭拗呢啲無意義 time will tell
所以同時要買得散買得多

好驚坐幾年都番唔到家鄉

回購股票黎pump股價係最懶惰既做法

準備升到轉燈 大奇蹟日

不經不覺原來U已經落翻雙位數

見唔少jer住革蛇嘅傻閪
已經係出面啲清倉post講自己損手爛腳一股不留

轉灰色？（停牌）

望下十年債仲升緊就知道無可能

留意返
而家 IXIC先高位跌10%

Follow the big trend
Dollar averaging

小西同革蛇既投資理念明顯係同道人，而且大家既出發點都係想幫更加多既人

睇你坐咩股

無野係唔可能

連金融海嘯 一日一間大公司出事
中間都唔會90度角插

其實清倉既人好多都係想低d再入
但好多時候一清就V
V左又唔敢入
所以要清就要快手
一有呢個諗法就清

就快到成本價
但再落再買

個股已經30%-50%不等 large cap都係

當然PE 低係有原因
我理解intc PE 一直咁低係因為幾樣野：
1. IDM structure，overall workflow 會慢
2. 技術無突破，做唔到最top
3. 因為2 而令到Margin 唔夠高

但呢幾樣野我睇到有改善：
1. Global supply chain shift 緊，Biden 都assess 緊半導體產業對外國ge reliance，同埋全球chips supply 跟唔上demand ，IDM structure 會變左優勢
2. 技術派回歸，呢一點就係信唔信個ceo了， I have faith
3. 2 解決到，3就可以推返上去， 水到渠成

我主要睇返B2B，data centre唔見佢落後緊，growth quarter to quarter 係慢左 ， 但NVDA 一樣都慢左，理解為market overall issue

同埋arm structure 唔係真係咁好 係慳左power consumption， 但同時都弱化左performance 呢樣野真係兩睇

Tldr: 我就係買佢會PE 回歸market average 唔回歸跟sector growth 一樣得
唔緊要 我有soxl 追return （雖然抄錯底 硬食緊

執石派

係公海幫人比食屎更難受

少年股神

有信心百分百time到市場既話清倉再低入實贏
前題係time到

忘兄ytd多少

覺得冇話邊一邊啱 最緊要搵到一個啱自己既formula就夠

玩smart money好過

依家 D PROFIT 都係石仔

尋日忍唔住清咗啲廢細cap
已經遲晒

份野應該係舊ceo 整架啦 時間上新個個做唔切
所以我都係等新人上場之後先睇好佢

真 要靠執石+廢老對沖科技股

咩都係結果論
唔同意佢好簡單 用自己方法搵得多過佢就得
做唔到既話 點反駁都冇意思

有mega cap 跌左30%?

入得成倉細cap就要有心理準備跌起上黎會好痛

其實革SIR果套係無問題 都係心法既一種
但我觀察到個POST更多人係問NO 仲有無得升 買錯左點算
就好似你同佢傾緊點射火箭上月球 佢同你討論今日M記食咩好咁

2月頭剩係計細倉一隻我ytd差唔多係800%

現實係好多人最近先入市, 摸晒頂

唔緊要的，我都係志在討論brainstorm吓
我覺得去到呢啲轉捩點最緊要真係個CEO點行
如果你對佢有信心，佢而家P/E又咁平絕對買得過的

睇住個VIX 做人，佢跌返落去山腰先可以安心持貨
金價同上年差不多，都係跌緊，如果係PM bull 嘅話，金價之後點都會升返掛？

今年同上年唔同係個油價，其實油仲可以升幾多？尋晚早走咗XLE, 之後先見呢度有人推，所以我轉頭又想入返。油價唔識睇 亂入亂出咗。返正玩油一定係中短線。上年個油低殘想趁低吸納，點知啲油玩到負數，揸嗰隻油ETN 真係得返啲渣。

如果跟上年劇本，major sell-off 過後仲有艇搭嗎？有人講到驚inflation rates 會上升，似乎未係時候，因為金價都無升。唔通唔當金係商品、另有玩法咩。

呢個市況，成日有人恐嚇話係無底洞，但依家真係時候嗎？睇上面Twitter 留言個解釋都幾合理，呢個跌市可能只係一個由大孖沙主導較深嘅調整。

我呢啲無知又貪心嘅傻散，應該坐穩，好嘅股票無需cut loss 喇。有50% cash 仲要揸咁多cash 咩，因為一方面都話銀紙會貶值嘛。所以講到尾都係說服自己要SH, 唔做weak hands.

利申：新手綜合分析

tesla算唔算mega cap?

SH tsla 真係每一日都想喊

今日M記食咩好呀

今年入場果d食棍食到懷疑人生

個市高過2019Dec, 唔明點解要救, 跌返落去2019Dec都好健康丫, 可能救啦下

The Five Stages of Stock Market Grief:
1. Denial.
2. Anger.
3. Bargaining.
4. Depression.
5. Acceptance.

Tsla計唔計

最慘都唔算成倉
Tesla反而重倉

依家個人要定下先
諗住啲錢買返大cap就唔理了
但未入場

脆弱雞腿包

選股係容易果part
持唔持久到先係太多數人死既地方

INTC舊年洗咗13.56 B做R&D
AMD：1.983 B
NVDA：3.924 B
TSM：3.722 B

睇大芋心情

二手包

講堅

學你話齋
做社工慘過做淡
希望好尊敬西蛇革蛇

一日跌10%都感覺唔錯
跌幾日

penny倍升個陣又點計

知道

契媽系嗰d tsla sq 全部20%+
非契媽系 tsm se都15%起跳

咁firm size 唔同 無得咁比 睇返個ratio 好d
掉轉黎睇 駛咁多錢都搞唔掂
之前個ceo 去死左佢啦

我睇12200既
差100點 都可以當見底既。不過就唔會咁早下定論 俾支好睇既陽燭再算

Lihkg VIX 真心準
下次我會參考

又唔一定要多過佢既
我逼完自己sh之後覺得 有時個方法唔啱自己就係唔啱自己 搵一條啱自己既路先係最緊要

如！日！中！天！

仲有wsb vix GME

– 國際投行高盛周四公布的最新預估顯示，由於經濟好轉，美國十年期國債收益率在今年年底或升至最高1.90%。

又發功

自問唔夠人叻
Sh係最易玩
若果要清既絕對唔係hold到而家先做

已經跌左幾日10%

財自左都要繼續滾大舊錢, 更可況tesla 仲有好長既發展

不過有樣野我唔太認同格SIR 佢太睇重科技股 輕視左傳統股對成個經濟的進步

除左tsla
咁你要睇埋佢之前升得有幾急

SQ SE 唔係啦

TSM 15% 都正常

差唔多間就會落LAST 一注, OTM CALL
TESLA 都係

都唔明點解呢個gag可以傳得開同傳咁快
宜家成日都有人問我啲我從來無講過既野

成功財自了

我入市個時都係摸哂頂，仲要捱食幾棍，本金都蝕左20% ，我都係一直坐過嚟今日

佢應該注重左係爆發力嗰度 ？

sh voo qqq個班wfc

AMZN 同SHOP
自然AMZN 可以拎多啲
market cap 都唔同 點可以咁比

都有一千億市值嘅算係large未去到mega
百億以下市值嗰D真係被人腰斬咁款

大部分都認同 但係先進製程真係有d保留
喺追逐nm製程既數字遊戲入面，我覺得有唔少人都冇留意呢個數字遊戲其實有物理極限。依家so far tsm都係靠多重沉積法去縮製程，但係捱到2024年有得用下代euv又會點。
呢幾年大家睇住每半年又update個製程，28 22 14 10 7 5 3 2nm 甚至今年年頭吹捧1nm
當去到3nm呢個地步既時候已經要靠新既GAA-like FET，煙條仲好似未ready去研發咁 當初28去14轉立體結構已經行慢左，依家5去3要用GAA。我諗今年內再冇消息呢，煙條就唔洗再玩呢方面，可以專心轉營

個ratio唔差得太遠，好似低AMD 2%左右，一直都講INTC個製程問題係因為個技術目標太過進取，我而家睇緊Pat有冇辦法提供到一個穩定嘅cadance目標去做製程換代

真, 入市遲既SH 應該餞到入骨

我覺得入價位先重要
優質大股都唔包坐得耐就賺

諗緊今日去邊到食二手飯

index etf 係穩陣做法

石仔果然係大戶咁快影響力

所以咪輸到仆街

你試吓計埋佔revenue比例

港股重上291

雙層牛肉巨無霸
醬汁洋蔥夾青瓜
芝士生菜加Bacon
教主食過笑哈哈！

去M記讀個急口令，睇下有冇施主做下好心

你睇ARK 系列俾人血洗就知

佢係 佢覺得傳統股食老本 最終一定會俾新科技股 / 思維股去取代
傳統銀行JPM REITS股SPG 石油股XLE 佢一定唔會買
但依D唔代表唔係好生意 唔識升 咁當然依樣野一定無TSLA咁好玩 但都唔代表係垃圾

而且間野越大業務都更多更雜
只計spending唔計ratio 無咩參考價值

voo qqq gld tlt 美帝亡國都未驚過

如果今年先入 有排坐
前提佢地唔係買妖股

月供qqq voo又贏
跌=平貨，升=賺錢

我都度緊食咩餐個新包好撚大個

摸左頂真係唔知點算好

我有put arkk緊係知

咁你有錢既嗎 你會對沖既嗎 咪溝囉 如果真係有信心

咁相對 科技股growth rate 會高過傳統股
唔代表垃圾 或者佢注重high growth rate

真 要學識唔好高追

趕我出門口就有份

When YCC

我反而覺得佢有道理 因為佢而家講緊一隻股揸幾年 但要爆起嘅話點都係科技股先可以財自到 ？

劉青雲: 你啲公司股票係唔係垃圾?
唔係就SH

開始擔心隻CMI
似乎變咗爆炒股
巴士引擎邊有咁好賣

Ecb 都一口reject 埋 暫時唔駛諗

講緊今日 ？

咩戲黎

GDP growth嘅主要因素係科技進步
要科技進步先會有新發明新服務
例如飛機/smart phone/cloud service etc
有新產品新服務GDP先會grow

JPM GS MS個d fintech行得幾前架

尋日成交冇大棍喎？

銀紙係qe 下不停眨值，大家都認同。
好多人一直認為你唔放， 個d係脹面數， 袋左入袋先係自己既，即係放左優質資產變番現金
所以，我一直都洗我女朋友同細佬腦

資產增值，係無上限咁幫你跑數番黎，搵更多既銀紙
現金， 係唔會同你跑數架 只會隨時間不停眨

摩登如來神掌
元華好好笑

宜家個堆所謂舊經，係幾十年前都係新經科技股

摩登如來神掌

如來神掌

21年頭兩個月妖股當道

摸頂食妖真係係咁先

因為個堆根本唔係asset

我買股都係好似買樓咁既心態

我做曬dd 信自己既資產

唔會因為樓價跌而斬倉

其實想問下如果比較緊隻股價係咪fair value 既時候, 撞正熊市, 回調, 成個sector 都向下插既時候, 除左分注入市係咪冇野可以做到

好呀。我對沖用sqqq call 可以幫我回滿血。應該

而家期價綠都唔綠下仲要係一開始已經咁多

睇怕今晚又係跌

不如大家以後唔好再講INTC呢間垃圾？講嚟講去都係呢啲嘢講到口乾
Let time speak the truth

因為心法真係無野好討論
投資哲學背後既assumption太多，無一定話革蛇/小西個套係岩定錯

每日本post流量同IV掛勾

咪撚學革蛇獨孤一味啦
點都要有唔同exposure幫你擋擋

佢果套係無問題 但我會覺得平衡 風險分散係更重要 我會覺得優質股係偏佈全個股市 不論係咪傳統股 重點係公司既前景

你諗下如果你早半年買XLE 你今日就算財自唔到 都夠你俾首期啦

唔使最近入啦
你6月入一路慢加倉加上黎都輸死

摸頂巴係咪都覺得到底了 ？

你有水晶球的話就可以完美高位清倉低位入市

而家仲全倉緊既都無野可以做啦

只要係岩自己就得，各門各派，八仙過海各顯神通姐。所以我唔會眨低人地既方法，互相尊重，互相學習

條底褲?

石仔頂得順？

無啦自問真係無呢個本事

能共患難才是認真的有緣

新包唔好食 姜B餐又賣晒

要洗腳

咁姐係帶動JPM升既都係科技姐

都係嘅跌嘅時候至少都唔會咁傷

咪同阿木一樣囉
要錢就套啲aapl出黎

香港黎緊唔知會唔會比人downgrade credit rating again

每日係DC郡接受緊心理輔助

Sh Tesla 已經最易，唔使喊

有冇人留意HIBB同SUP 今晚出財報

其實sh唔sh真係睇你揸住d咩股
一堆penny 50%倉都趺到不似人型
揸住幾隻mega 80%倉又無咁驚既

納期龍 盤中熔

一日三餐唔知有無飯派

好多幾十% 止賺走人

有埋好似YAHOO 咁show comment 係bullish bearish 就正

我摸頂食tesla

我們有緣嗎，P蛇

石室遺憾

800幾 SH到依家...

全倉玩 spac 都要死

HI 牙光

話說電動車銷量咁差嘅咩?
話咩一月歐洲tesla新登記得2000幾定唔知幾多
但用返香港個case
成條街都係
有乜理由得咁少？

我上個月880手賤向上溝
唔溝我成本價仲係600以下

都真
前幾個月次次一回都係一兩日返曬上黎破頂繼續升
真係應驗遲早有一棍毆落去返唔到上黎收SH派皮

教主都放棄討論了

Hi 數字蛇

全倉玩 spac先易死

俾親股我都閪多過威
八字唔夾
NO緣

放心，一定會

唔係教主，只係好友

最好啦
down到C就岩

$clne, tom will tell

就轉燈啦 撐住

我渣住tsm aapl tsla 跌到驚

10.x 入 屌你真係番 10

信報 英眼狙擊
股海撈金如打NBA 平常心且戰且走
上世紀九十年初開始睇NBA，當時一場波每隊平均得分大概80幾，今時今日，隨隨便便也是120幾對110幾。防守規則，比賽節奏以至球隊戰術，全部偏向進攻方，同樣是籃球比賽，實際在幾十年間已經演化成為不同的產品。
同樣道理，股市由資產型改變為知識型主導，散戶參與程度大幅提高，以至衍生工具大行其道，都令到股市波動性大增，進攻容易防守難。要再想好像20年前般穩中求勝，除非願意承受成手霉股，長期悶到七彩等收息，否則已經不可能。順風順水，日日印銀紙當然唔買股票就笨，可惜美好日子只是極其稀有的例外，痛苦折磨才是真實的常態。今次調整，可能是一些新手初次面對的考驗，一定要趁機記低本身的心路歷程，決定是否適合繼續留在股市，以及理解投入注碼的心理容量到底有幾大。
能夠在股市賺到錢，唯一理由是曾經肯去冒過險。明知今時唔同往日，股票風險大增，一隻中大型熱門股可以升過倍，調整又閒閒地三四成，可以選擇唔玩，如果還是要參與，就要明白整個組合上落5%至10%，是難以避免的狀況。
透過嚴選股票、控制注碼、分散投資及緊貼市場，快速加減倉位，是可以將風險稍稍降低，但要做到滴水不漏絕對不可能。這個年代在股市失分一定會比以前多，所以心態上要當作是一場籃球賽，不會因為失誤挫折就生無可戀，也不要入了一球3分波歡喜若狂講足一世，盡量用平常心專注繼續打。
現在的挑戰確實相當大，因為純粹是估值收縮觸發跌市，而且散戶參與度前所未有之高，很難評估市場的情緒，唯有是且戰且走。記住心態上一定要轉變，太過怕輸綁手綁腳，無疑可能這段時間輸得少，但他日升市就一定贏得少，打防守是要付出代價。正如筆者二三十年來歷經多個機會，回頭望把握能力實在太差，但主要是兼顧防守所付出的代價所拖累，其實又不是特別後悔，因為最重要是交出的成績，已經符合到原來的要求。
豐盛金融資產管理董事

全倉SPAC由$18 跌到$10了, 已經變成RKT抗跌股咁

教主隻sft得返8蚊

同我一鳩樣.... 本身604均價, 手賤880加左注, 諗翻起都ON99..... 當上左一堂課

不過Tsla點都會升返上去嘅 但幾多月幾多年嘅問題姐...

aapl都蝕，你140以上入咩
佢都無點升過

撚狗市

琴晚4點前果棍我已平淡倉反手

Thanks weekend 搵黎睇下先

路易巴有時都係有D天高氣傲 你有一套睇法 對自己有信心 講完就OKAY
時間會證明一切 其他傾完唔BUY都無所謂

Announce左既都變返10$

睇timeframe
以十年計既話SH派一定贏

早

科技股拋售潮該擔心嗎？Wedbush：趕緊在上漲25%前進場撿便宜

對於去年表現超群的科技股來說，近期可說是表現相對黯淡的一周，那斯達克綜合指數短短幾天內便抹去今年至今的漲幅，不過 Wedbush 資深分析師 Daniel Ives 周四 (4 日) 認為，投資人應趁今年科技股上漲至少 25% 之前進場撿便宜。

針對科技業監管，Ives 認為這是一項長期風險，但根據拜登政府的言論，科技股仍處於「金髮姑娘情境」（goldilocks scenario），拜登有望緩解美中科技戰中的緊張局勢，並鼓勵加強資安措施。

Ives 表示，市場熊市即將自冬眠中甦醒，科技股的修正以即將告終，鑑於近期一些拋售來看，估值修正後科技股正迎向未來 12 至 18 個月多頭的絕佳進場機會。

一月不嬲淡季，而且歐洲宜家得進口model 3同舊版model S/X，要等柏林工廠開就會大增，同上年中國一樣

Gme硬過碌鳩

俾d 時間佢啦

Dr. Strange

一棍打落去最多咪回30%

唔係
但係啲profit就無哂了

即係重有排跌？

依D咁既文同話股市已經變左 只會升唔會趺係一鳩樣

見底了 有彈彈波 今日應該有大volatility
好似係

定其實冇人係睇財報

Btw nq到左通道底彈緊

有無人完全唔諗住止蝕

我對自己嘅眼光同做嘅Research有信心，所以我好有耐性去等佢幾年

就黎蝕晒今年啲profit

Bitcoin 硬淨好多 玩股把撚

人人都有偏見架啦

SFT已經不是spac
細價股呢種情況係死先
而且我7.9成本價

依家係2013/14年過渡期

已經唔係英文係中文

想斬哂蝕緊錢既細股入gme拚下 有冇巴絲可以阻止我

即係每隻股D PUT VOLUME 都好大,今晚殺PUT
萬升

勁wor
身手好
我無預到會落到咁深
60 ma 已經入左majority 落去
要檢討呢一點

aapl 唔洗驚

要time 到 又會蝕好多time cost...
不如訓喺度收錢

俾個利好消息大家，我止蝕了
係時候反彈

好似話好貴，歐洲佬用hybrid 多

你d soxl準備溝未
我今日應該會入返d

雷公：可能有用

唔爆倉唔止分分鐘仲易玩

真係彈得起咩 國債升得咁喎

低一級都驚啲企債爆
個市無眼睇

無憝過放既，係認清個陣心態有問題，無視tsla股價虛高問題

其實都驚今晚殺完put星期一又閪冧

龍 邊撚到龍呀 睇過

最龍今次啦

唔溝啦 到左preset portion

但我仍然會叫大家入soxl

今次跌市最失敗係急住溝貨溝左契媽同tsla
如果唔係本身成本價都好遠

富途隻克狗本身長渣變左短炒
又話唔好time the market 學一半唔學一半

兼聽則明

笑死

白玩兩個月美股
真係開心

冇人開PUT, 所以未見底

YES
Tesla歐洲重點係佢既柏林工廠

點解我睇 仲係 0.145

咁佢係中國城市 同中國城市睇齊係咁架喇

我已經唔估了
上次估錯插到成身都係刀
見步行步好過

清左倉先係白玩

放棄港女唯一出路

不夠十年債仲係1.58
真係有得升？
我依家睇呢個做人算

教主有咩打算

順風順水，日日印銀紙當然唔買股票就笨，可惜美好日子只是極其稀有的例外，痛苦折磨才是真實的常態。

痛

我真係屌你老母

nowhere near喎

做得岩 頂唔順就減倉 有本洗驚贏唔番咩

市場去向無人知 我地傻散唯一可以做既就嚴守止蝕止賺 呢一步都唔做 唔洗玩了

同尋日一尻樣 不過尋日有得ff鮑蛇救市 今日就

個陣入戲院睇就諗係咪港產片黎
又惠英紅又摩登如來神掌

都唔叫白玩嘅，學咗好多野
發咗場開心嘅夢

其實都唔係話好貴，主要都係進口關稅問題，柏林工廠起好後就可以大減價，至於傳聞中25000既hatchback model 2都快了，呢部野係歐洲市場一定好受歡迎

睇漏左sor
姐大家可以清倉等大特價

依套戲入戲院睇 師兄有d年紀

UJ，日資保險公司同美債好大關係，玩開外匯會明

你比個no佢啦

白玩都算好
好多人入晒肉

出血啦

成日見啲人講咩逃生門
總係覺得個term好古怪

nowhere near
仲未殺完

佢應該講dr strange

Sor自膠

睇人輸錢原來真係好撚過癮

開呢d post 既人係咩心態

姐唔係好多人put
未見底

留意UJ動向就有啟示

豬曬啲profit

應該輸好多
傻咗

唔知有無頭肩頂 後抽果下

sft 8蚊簡直就係free money
不過話雖如此星期一就係ER
除非呢2日跌到好吸引既價
否則都係唔會再入住

但幾貼切呀

其實財經台依家點解會搞咁升就屌止蝕，跌就屌sh，輸錢又比人屌，賺錢又比人屌

呢到都好多傻仔話sh 但一回調就叫哂春

GME後加劇了

有龍軍有清蒼
兩班人黎

印象中UJ會因為年結關係會偏弱，今年反常地強

正能量

真係有ER?

心地唔好

cctoy化左

er後變鐵達尼都無錢入了 坐唔沉你隻船

因為啲再保險射咗去俾日資保險公司食？

某程度黎講都好耐跌既
spac去到10蚊左右就真係無咩位再跌

呢次係真架啦

因為真係無位
再穿要refund

我地唔阻人發達

要社工出面搵

幻二之約 上次係升上去 今次係跌落去

呢2個星期幾個大浪打埋黎都未係8蚊左右
其實都已經幾耐跌
或者係已經無得再跌

係

為你祈禱祝你贏多D

佢都走佬

merge左唔計啦

大奇跡日?

800幾嘅時候諗住上到900就收手.. 結果就收唔到

點解SPAC 個底會係 $10 嘅？

理撚得佢地

除左d錢係自己
條命都係自己
衡量自己副身家風險之餘
都顧下自己精神健康同身體健康
唔好咁大壓力啦

基金公司保證

按過往情況，香港遭降級後，港鐵、香港按揭證券公司等政府相關企業亦會相繼被下調評級，影響其借錢成本。

到時火燒連環船 唔好以為無買港股就無事

tpgy 死了

一句講哂 唔同路 你講幾有道理 都係無用

是但啦 佢笑下開心又唔會改變到自己個profolio 豬錢既事實 佢高興就好

嘩屌原來我仲有15鎂profit嫁

我諗住15 16蚊入

唔好再跌啦

保險公司要買美債，但有匯率風險，減去對沖成本就係實際所得，而家咁環境日資保險公司應該會狂買美債

再跌落去 all in 算

跌多少少參埋我玩啦

笑死
又話TSLA一股不賣
點知就c朗變清蒼派

爭一蚊爭得幾多呀 ~~

有無機會short squeeze

連登太低質姐

因為spac 有兩年回水機制
但要注意係未合併完成之前

日債冇息，迫住買美債

唔識野想問下，有冇可能唔再俾香港有獨立嘅評級，深圳上海都冇啦，點解香港要繼續有

我淨係知最盡可以落到11800 唔撈住等佢轉勢先

日元傳統強勢季節都弱到咁，你自己唸唸

聽完都要消化下 學到嘢

好在22走曬

21 成本

結論

睇仲係牛市既人:

依家係一個靚位加倉/ 建倉

仲有倉位既人 依家清倉 會左一巴又一巴

總結 係SH 如果你睇唔透

難怪美殖利率不飆！日本5大壽險商狂掃430億美元美債
鉅亨網新聞中心2017年5月26日
根據財報資訊顯示，日本 5 大壽險商過去一年大買美國公債，占所有曾持外國公債的最大宗。一方面因為美國公債殖利率相對於歐洲公債，顯得更加誘人；另方面由於日本銀行業持續面臨美元荒，壽險業可透過出借美債作為銀行業在附買回市場取得美元資金的擔保品，來賺取外快。
《路透社》報導，日本壽險、第一壽險 (8750-JP)、明治安田、住友壽險及日本郵政保險 (7181-JP) 等 5 大日本壽險公司，在今年 3 月結束的會計年度，一共增持了 6.3 兆日元 (560 億美元) 的外國債券；其中美元債券占 4.8 兆日元 (430 億美元)，使得總持有規模達到 26.8 兆日元。
反觀這 5 大日本壽險商，上個財年僅增持 4880 億日元 (39 億歐元) 的歐洲債券，只占增持美債部分的 1/10，且總持有也才 7 兆日元。由於今年稍早市場擔憂，5 月的法國總統大選可能會是反歐盟的極右派躥出，導致歐洲公債投資人虧損慘重。明治安田投資經理人 Motohiko Sato 透露，他們會繼續大買美國公債，因為法國公債殖利率不吸引人。
另一方面，日本郵政保險投資長 Ryosuke Fukushima 透露，他們借給日本銀行業作為美元借貸擔保品的美債規模，已達到數千億日元，且公司還考慮未來再增加。
日本銀行業之所以用這個方式取得美元資金，因為在美國附買回市場用回收美債作擔保來借貸美元，比在傳統美元 / 日元換匯市場借美元的成本更低。由於日本銀行業近年大增美元放款及投資海外，造成去年美元 / 日元換匯成本跳升，在去年 11 月額外成本達到 1 個百分點；所幸上個月已跌回 0.3-0.4 個百分點。

thanks

如果今個月完成合拼未隨時插水

我指美債
Short interest 今朝睇到好似係18年以黎最高？

日韓台股反彈？

合拼完成日都會插水
炒家離場除非係熱門股

SPAC = callable 股仔

多新手入場知識唔對等
有daytrade 既一日睇幾百隻ticker幾十個indicator
亦有sh既連arkk 持咩倉都唔知

點解我ib買唔到sqqq？

要有Trading permission

講緊dr strange

因為屌果班都輸錢丫
剩係識抄功課唔識抄埋人地套玩法既垃圾

其實日本政府都幾慘 印d錢出黎 全部都會狗衝美債先 唔怪得Powell 唔驚

見過有新手真係被點左去買ARKR

仲升緊

已經miss 左成兩個星期嘅逃生門

日本=美國隻狗

目前100%倉，只會加/換唔會減

00後

咁so far 我美股ac仲正數緊嘅

日本錢只要繼續流入，係冇問題

題外話，支那Joe仲有3T 基建黎緊

摩登如來神掌？

納指8千點升上14000點都可以輸=.=

星期二最後機會
上返兩星期高位，點知訓醒跌返晒

又食好西

YES

星期六日以外，竟然都有高級交易員討論intc

所以宜家輸緊

合拼前如果有急升就要揾位走，就算睇到非常好都起碼走成本先

暴巴今日咁清淡

識野清J呢條女J撚到仆街

雷公：我組合回報跑贏ark

1.582

3T 基建唔係仲係rumor 咩

佢成日睇錯

報個倉先

大倉倉位由 ath 到依家跌左 50%

細倉倉位 維持 +400%

結論係

投資係大倉
洗費拎細倉

究竟到底未 但係債又急升

china joe 講果樣死果樣

50%買啲咩

升左咁多

如果唔升咁睇黎又準備跳樓

美債真係俾人沽落地核

如果今晚升，琴晚買sqqq咪中伏

其實睇債息真係有用咩

升個日就債息跌 跌個日就升

輸到去唔起茶巴間餐廳食嘢

魔牙

Me

上星期你仲問9買大包圍

到時聚會冇錢埋單，有冇大戶請食飯

屌點知 10.x 買都可以落地獄

港女一野推返上29000

即係仲未到底

P 蛇

其實今晚應該會回返

你睇下亞洲 根本就冇大跌

台灣準備轉燈

咁今次某程度其中一個令到股票急跌原因就係債息升
大戶想FED玩YCC控制返
FED子一日唔行呢條路
班大戶就繼續沽美債令債息繼續升
然後股票繼續落地獄

鯖魚

有隻11.x買，依家10蚊

價投TMF

係咪要有槓桿果個

大台電 俾契媽鳩沽

mid small cap 講左

11見

台積弱 背後係台灣政府 養老基金 契媽算得d 咩

諗住跌到三字頭少少地玩下

而家買堆9.8x-10.00 當cash擺
中間有消息又食到一水 見出面平咪cash out買野

又跌

今次跌一跌邊個有料 邊個冇料一眼睇哂

ajax 11.x 都要豬

點解想佢控制返？唔係吹緊驚佢收水加息調整先咁情況咩

57

Photo hunt

咁收市咪再跌

係呀
唔難拎

唔撚係掛

會唔會為殺put今日大升

清咗啲跟number small cap同廢老
用嚟撈貨

因為無升到上2萬

I Am Become Meme, Destroyer Of Long

真係諗唔明契媽點解仲買zm

我覺得今次痛係因為係ATH直接打落黎姐將emotion量化，返工做對沖其實係唔驚

如果升到上2萬點再回返落19000點
我敢講一樣大把牛市股神會輸到爆廠

Ip都唔洗check

革蛇 個 concept 雖然好玩命

但佢有一點做得好好

心態決定境界

佢 可以strong hold 到 tsla 咁耐 都唔郁

真係唔係平常人做到

出面有人講緊契媽賭錢 唔識trade 鳩買
可以入了

債升，我哋傻散可以做到啲咩我哋又買唔到債

咁都俾你crack 到

佢豪賭緊

個世界既經濟係連住一齊 邊個有事都會有影響

美國跌 其他反而冇事？

係唔係孖撚爆咗
依家個市閪冧 call margin 先要 ching chong 咋

點解買唔到

TLT, TMF, 期貨

古有三不認主 今有三不逃生

我諗起nok

有時候我都開始諗SH既意義
上個月17號開始玩，岩岩好就係開始跌個一日
所有股都係最貴個時買
依家已經係-32%，再係咁跌返真係不得了

依家有
MOON @47.07
SENS @4.9523
ARKK @156.8
PLTR @28.1
TPGY @21.7
輸得最多係SENS
想請教下巴絲打，我咁樣係咪全清就算
-32%依家都仲接受到，再跌跌返一半就真係死得

oh, thanks

好認同
佢好堅持到自己果一套
就算接近破產，定賺左幾百%都可以繼續SH繼續買落去

all in sqqq 佢咁鍾意沽 咪沽埋一份

本係23

Small cap bubble too large
個市再上要靠mega cap value stock

已經開始分唔清究竟係邊個帶着邊個

相信台灣政府 養老基金重倉TSM

唔驚

佢係賭緊錢

佢真係堅on9
之後係咁出文分析d股嘅基本面
搞到自己成個美股龔成咁
點知而家又突然清晒倉

諗下當初點解買

其實個個都賭緊自己眼光，MM/BRK/ARK各自有自己玩法，一日未drop to zero，一日都未輸

所以話佢賭緊
至撚on9 係佢睇債市會跌 但已經係咁出手買細價股
矛盾架wor

最開心係用人d 錢黎賭姐

即係點？strong hold?
冇記得估市個班9 月應該左一巴右一巴

點都回d
唔回就上ifc

就算回調完，都係靠faamg帶升返

屌 又係呢啲問題
入得貨就要知自己做緊乜架啦
冇思考能力就去玩 etoro 搵史提夫啦

舊年三月個浪佢都唔走
今次佢確實無咩理由要走
佢仲要咁後生 得25歲
仲要比投資界神秘大佬收左做‘關門’弟子（我係咁諗）
大把錢途 點解要驚

傻散打幾年十年搵得雞少咁多
呢d血汗錢allin落去
如果帳面蝕緊2-3成
都好難坐得定啦

賭輸咪最多執粒反正都唔洗賠
賭贏就fatfat 又收勁多management fee

tsm根本係無敵，全世界獨市生意有開價無還價除非中共打到去台灣，不過我諗到時tsm,應該會自爆都唔比中共攞到

Risk control 同return 中間strike 到個balance
呢點我好佩服廢佬

有閒錢諗住買下，唔抵得人地人工係我一半但資產因為上年買股而多過我
唉，真係諗唔到咁好彩一買就跌
話就話閒錢，輸左既錢返一個月工都唔洗就返返黎
但都係錢黎

佢係咪賭鮑蛇會救 點知鮑蛇黎一句爆咪爆 關我撚事

你個組合玩撚完
我從未見過有人全倉small cap long run贏到錢

真係佢死頂SQ

講緊買呢堆股

仆街 我地一講 即時回小小落去

睇你用幾長timeframe 去睇

咁你都岩既
感覺我依家只係賭錢咁
以前連六合彩都唔會買，唔知咩事個日發神經就買左

搵位撈amzn msft好過啦 博技術反彈

清倉派發揮既時候到
撈底準備就緒
跌落200ma再溝
穿埋止蝕

傻散最大嘅本錢係時間

凡事都唔好想像咁多

其他唔comment, 佢心態 真係好難得

尋晚有冇人600入咗tsla

唔知佢 但佢ge 行為我理解係矛盾ge

Sq有咩壞消息 點解跌到咁

?.? @ 小西

tsm 慢牛 有好多人都坐唔定 見人賺咁多 自己就雞碎咁多就多

第一大忌 切勿 fomo buy
你冇孖或者唔等錢使就坐下啦

ray dalio玩到破產都可以重新黎過正股驚西

我無18 22 就話姐

石仔上年50 sc依家11x

佢都有買mega cap mid cap

呢個時候仲問呢個問題

耶穌曾經對老散講過 你將會有3次唔沽貨...

咁都可以入trump 數？

今次跌成咁 重創左咁多人
短期內個市無可能回復正常

好想個市快d轉做平穩升跌
慢慢復原返
唔好日日大起一日 大落幾日
但睇落短期內都無咩可能

破產=永世係華爾街番唔到身

同埋可以隨時轉身

每日頭條

契媽俾人狙

契媽系 yield升 均線失守

佢而家變咗社工啦

Ok

Omg 一落雨就周身骨痛

MOON既成份股好多都係新興行業 / 特別科技既龍頭
SENS既產品如果過到美國180同之後360就可能真係可以改變糖尿病人既生活
ARKK就當係其中一隻熱門ETF所以買左
TPGY就因為電動車應該都會係將來取代傳統車，所以入電站應該係好必須
PLTR就真係單純覺得big data都係將來好重要

明知道其實好多都係長渣，但見到咁跌法，又見到上面巴打話依d組合長渣實死，真係令我感覺到幾矛盾

2018年呀

futu 12x

又係呢個$50k salary巴打

Cciv真係弱智 個陣乜7堅料都未有夠膽炒到60幾蚊

都退休啦 wfc

撈底派小心

好快就礦難 晶片做鎖匙扣

長渣實死？知唔知有幾多政府set咗限期要換哂電動車無入電站啲電係天跌落嚟股票會唔會升我唔知，科技係一定會進步

我地叫撈底獸

係咪我眼花 大盤幅圖同尋日一尻樣

咩50k salary 我miss咗啲咩

ray dalio: 話左你架啦，出事架ma

學習個原理，對沖成本上升

跌市睇下我隻狗先

今晚出非農

仲係天價

又迫害石仔

呢d無用架啦

有冇機會打埋舊經濟

出數據=俾理由大戶沽空

而家明白到好近$10既野, 都可以更近$10

你都提左你自己 基本面無變 啲錢遲早都會去返你啲股票到 你唔信你自己當初既眼光就會賣出畀人 人地收夠籌碼就會gogogo 所以你要諗清楚你係投機者定投資者你想你揸個啲公司一兩個月就做到成績你睇？

年薪$500k, 講錯咗

最簡單你睇人地基金...最大注一定係FAANG 700果D..點會small cap做主力
SMALL CAP死十隻先得一隻上到去

好打意呀

契媽sh定斬

係 同埋要控制風險
我從來都反對margin
因為你唔知幾時黎一個大浪
咁就88

齋睇前景唔睇價格

長期睇好出出入入好易左一巴右一巴

贏錢個時唔居安思危就係咁

西裝巴你呢款梳化係咪好易打理

勁易污糟

斬埋佢老母

幾多股DDOG先換到你依隻狗

斬呀

SH喇

但我睇好佢之後會搏贏 基本上而家臭雞all緊落sq度就係有信心佢做下一隻tsla咁

等睇港股收市後美期又落地獄
成個星期劇本

好彩唔貪心 sell on fact
落返15可以入返

可能下星期有55x

下星期420

明白，最理想既情況下，如果對公司有信心
咁的確最終都會返家鄉，只係時間長短既問題

但如果我有依個心態，認為之後繼續跌既機會比較大
咁我依家賣左，等之後再低D既時間再買返，所持既股就會多左
賺既機會就會更加多d
依種心態係唔係好危險？

另外我都想請問下溝貨既目的其實係咩？
d人寧願唔賣依家持有既股，而係用比較低既價錢繼續買入
係因為回報同風險之間既取捨？
即係佢地唔知係唔係真係會繼續跌，如果真係跌，咁當然賣左依家既股係低價再買會賺多d
但如果唔再跌，溝貨既風險低同回報又會高d
係唔係咁樣理解?

唔係好多啫

500K 中環係街求其搵條友都唔只=.=

都66歲
直接退休咪算囉

我睇$300

實有既

就係唔識點睇價錢
本身覺得同埋都知知地市值同股價好似都有d關係
但係我就咁睇下d熱門股，搵唔到個關係係邊
有d市值低，前景好似差不多既公司，股票可以係市值高d既幾倍
咁到底係前者股價過高，定係後者過低

TSLA $300係咪要all in

破產價

福原愛澄清 找高大男原因：我經驗不足

500都all in 啦

what is UJ

$300 = 以前$1500
唔算真係好平 WOR

入左幾股

USDJPY

無留意過 但500k真心唔多

隻臭雞買咪跌

唔洗下星期 今晚都搞掂啦
開市直穿600
隨時探400

反映d咩

因為你未揾中我

moon點解抗跌過ark
成個倉得moon未入肉

sp500 會唔會踢佢出指數？

咁不如搵黑人巨腸

因為靜

好撚危險 無人會知道個市係點走 啲人都係推理出黎 你咁trade好易左一巴右一巴 自認對投資無天份就坐定定 愈多操作就愈多錯誤 當然如果你覺得你自己有天份咪試下落場操下盤 無人會阻你發達 我就有錢咪溝下 只要唔時時mon住個市 上少啲連燈睇人鳩叫 心理壓力會少好多

其實我好同意小西巴打講既樣
重倉一隻股票唔係是旦問人ticket買
當你真心了解間公司，覺得未來有好大既發展空間
重點基本面唔變，就有信念繼而SH
利申 都係重倉tsla
8成全副身家輸左3成，坐得穩

性經驗

開始似上年咁
啲撈底價越講越低

300我會賣晒其他股 allin
我而家靈車大約3-4成倉

你間野硬到傻啦

台灣國運股
睇好台灣就做多2330

我係山頂個陣都設過止賺位

暴巴做乜狙擊佢

price is what you pay
value is what you get

當出面止蝕派開始吊打sh派
就知差不多到底

碌發霉臭木一日未賣哂TSM都冇好日子過

小西派

我意思係佢唔洗咁panic
salary都正常

跌市問題 一律建議down幾套av嚟睇

致SH 派

*留意係大陸仔channel, 睇唔睇自己決定

個底撈不盡，新低摧又生

TSM唔會執笠嘅, 大不了無限short call cover返個價差

重未有人屌小西

Sh
唔信tsla 升唔返

淨係ev，電話都fat fat la

大市再落就睇下SQ會唔會玩到18x蚊呢d位

超抵抵抵抵價 返返去q3價

睇yield就知未跌完

除左一注獨贏之外
其他都無咩嘢可以挑剔啦

有冇推介

你講左一部份only
小西派仲有risk diversification 你睇小西個倉咁散就明
如果你認同 抄功課最好抄成套

伊藤無片
水卜又無
水川都無

係得個整容高橋有

300就借錢再孖展all in

我呢啲salary係0都未panic

你自己最尾果個問題答晒前面既問題了

如果你下下咁準時機
世界首富一早係你
好想挑戰下自己係唔係day trade奇才
咪拎小小倉位試下出出入入 過幾個月再review 結果

諗起有句潮文話咩 射出黎既係寂寞

你話
尋晚勁多白卡佬

個市跌到咁心痛之餘又有啲興奮
利申我無減過倉
純粹覺得股市有呢啲uncertainty 先係佢有趣嘅地方

祝你好運

有時好公司 好前景 好勢頭 都可以 玩死自己

e.g HTC

當你all in 一隻 幾暸解都好 你都係同 命運對賭

方新俠問你地間公司係咪垃圾個三條友係大孖沙，除左股票仲有其他資產先有本錢話間公司唔係垃圾
呢到在座咁多位除左現金都應該冇其他野

水卜一月出完仲未有下一套消息

我buy佢選股個套理念
今次呢波硬食無咩防禦能力
最有防禦能力既TSM都西冧
每個人承受風險同坐貨能力唔同
我投資落去既股票預左2，3年再review
同埋舊綫預左total loss
但博贏左生活大有改善

做咩貼我

我宜家射出來既係鎂金

德仔老豆

P巴開始用超能力

你14000點先買
兩年後高唔過14000點點贏
想像唔到仲要大升多兩年個世界會點

真係為興趣

Fed子靜雞雞入錢係咪想做壞事

咁無問題 最緊要知自己做緊咩
制自己㩒

900頁

YCC GO GO GO

HTC抵撚死

不過每個人background唔同冇得比較

唔該曬

係咪 準備黎料

Danger

如果tsla祓選中當年既aig 同Citibank 都無計
食幾多整定
都係自己攞嚟

貴價電子垃圾

錢咁易搵 ?

臭雞玩壞咗TSM
之前邊度有跌5 6%
家下閒閒地3%起跳

我1月開始玩，你頭3隻都有持過倉，但前2個禮拜見唔對路ching 個3隻 chong，調整策略,主要SH 信念股（TSM,FB,巴菲特）